行山銀行去年盈利升3% 派第4次中期股息4元

恒生銀行去年盈利升3% 派第4次中期股息4元
2020-02-18 HKT 12:11
分享工具 facebook twitter

恒生銀行去年盈利248.4億港元，按年上升3%。第4次中期股息為每股4元，去年全年每股派息合共8.2元。

期內，扣除預期信貸損失變動及其他信貸減值提撥前的營業收入淨額，上升6%至435.14億元。

至於淨利息收入增加7%，至322.55億元，主要由於賺取利息的平均資產增加7%、存款息差改善，以及來自無利息成本資金的收益增加。淨利息收益率按年上升2個基點至2.2%。淨息差收窄4個基點至1.99厘。

非利息收入則增加1%，至112.59億元。淨服務費收入64.53億元，按年跌8.7%。

期內，預期信貸損失變動及其他信貸減值提撥為18.37億元，按年大增84.4%。